(又厲害了) 中國北斗系統已全面「換芯」 以後西方再也別想阻撓

西方國家習慣於通過制裁的方式來施加壓力，尤其是美國，這對其他國家也許有效，對中國卻往往發揮反作用，有關的例子相當多，其中之一：北斗系統。

上世紀90年代時，歐洲提出伽利略導航系統計劃時，中國曾經試圖加入，結果被拒絕了，於是我們就上馬了北斗系統，如今已經成為僅次於GPS與格洛納斯系統的全球第三大衛星導航系統，前景非常看好，讓歐洲不得不低頭了，在導航系統頻率使用方面向中國讓步，還主動主要與我們進行合作。

可惜西方沒能從失敗當中吸取，相反認為自己封鎖不夠嚴密，近期又把目標轉向了電子晶元，以為只要掐住它，我們就只能認輸了，可惜找不到西方靠制裁讓我們認輸的例子，這回也不會開首例。

如今北斗系統又傳來好消息，新一代北斗衛星已全面換裝新一代國產晶元，這讓晶元封鎖顯得可笑了，以後別想阻撓我們了。

許多人都知道國產晶元無論是質量，還是數量都無法滿足我們的需求，為此不得不大量進口晶元，從而成為世界上最大的晶元進口國，2017年，進口總額就高達2271億美元。只是忽視一個現實，我們在在軍用領域方面來說，幾乎不存在依賴外國晶元的問題。

西方對中國的晶元出口不是沒有限制，其中軍用晶元以及高端晶元一直就是禁止出口，我們想買都買不到，其實也沒想過引進，一直立足於國產。

北斗系統在早期確實使用了一些進口部件及晶元等，主要是整個項目一直處於高速狀態，正在發射的已經是第三代北斗導航衛星，十幾年間，技術至少四次升級，如此快的變化讓許多配套工程難及時跟上，加快整個項目的進度，才不得不引進一些設備等，而且進口設備等一直在被性能更先進的國產設備代替。

如今的消息更證明了，北斗系統不僅僅是完全國產的，而且是國產設備，包括晶元在性能上都已經實現飛躍，這保證了整個北斗系統性能的逐步上升。

這下子我們可以放心睡覺了，北斗系統全面換上中國芯，不再看別人臉色了，也許輪到別人睡不著了，一旦北斗全球服務網建成，那麼局面將讓任何競爭對手無奈了，也因此，競爭對手們不得不由競爭變成求合作，俄羅斯已搶先一步，美國也簽了合作協議。

一切事實證明，對中國的任何制裁都不會達到目的，西方施加的壓力越大，反彈也越強，往往讓西方見識到什麼叫：中國速度，以西方無法想像的速度突破封堵。

但係GPS響國內係國家機密, 佢地導航果啲始終有距離

好呀好呀，又可以睇笑話

已經擦甩左商標

鎖國會令國家進步，快啲鎖國啦

Let’s go China

芯片想追上人除左抄仲可以點

東京北京都係差一隻字姐 不用分得那麼仔細

厲害了

商機

成篇野其實乜都無講

牌子又無，咩機構研發又無，架構係乜又無講

一句講晒，飛機文

國際社會: 你已經死了
中國: Nani?